% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian-aot
% !TeX root = book.tex

% Во все макросы, которые принимают аргумент(ы), мы передаём x
% TODO:
% - вынести сюда обозначения и из designations тоже

% Чтобы эта команда таки напечатала список обозначений, после сборки нужно запустить
% makeindex book.nlo -s nomencl.ist -o book.nls
% а потом пересобрать ещё разок.
% https://tex.stackexchange.com/a/693543
%\printnomenclature[3.5cm] % Значение ширины столбца с обозначениями стоит подбирать вручную

% A friendly PSA: чтобы внутри таблицы закомментировать большой кусок, нужно использовать конструкцию
% \iffalse\@firstofone{
% [говно]
% }\fi
% См. https://tex.stackexchange.com/questions/693644/iffalse-not-working-inside-of-table#comment1721467_693644.

\chapter*{\acronymsname} % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{\acronymsname}  % Добавляем его в оглавление
\noindent
\begin{longtblr}[
entry = none,% не добавлять таблицу в List of Tables
label = none% не увеличивать счётчик таблиц
]{
%width = \linewidth,
colspec = {lX}
}
% Из designations:
\scsize{m}{n} & размер матрицы\\
\sclderiv{\SCParm} & локальная производная \\
% Из designations-specific:
СК & система координат \\
\scO{} & начало СК \\
\SCFAX{}, \SCFAY{}, \SCFAZ{} & оси СК (на рисунках)\\
\scx{}, \scy{}, \scz{} & оси СК (в тексте)\\
\scxyz{}, \scoxyz{} & подвижная (связанная) система координат (в старом конспекте была \scxyzone{}/\scoxyzone{})\\
\scxyzg{}, \scoxyzg{} & неподвижная (базовая) система координат (в старом конспекте была \scxyz{}/\scoxyz{})\\
\scxyzone{}, \scoxyzone{} & промежуточная система координат (поворот базовой на угол рыскания)\\
\scxyztwo{}, \scoxyztwo{} & промежуточная система координат (поворот \scoxyzone{} на угол тангажа)\\
\scOXiEtaZeta{} & часто используется для инерциальных систем координат\\
\scONhE{} & часто используется для систем координат, имеющих географическую привязку\\
\scxyzc{} & система координат с началом в центре масс\\
\scm{}, \scm{x} & масса\\
\scMpr{} & приведённая масса (масса материальной точки, к которой приведён механизм в уравнении движения)\\
\scw{x}, \scwv{x}, \scdw{x} & угловая скорость\\
\scQ{x} & обобщённая сила\\
\scq{x} & обобщённая координата\\
\scclq{x} & координатная линия\\
\sccaq{x} & координатная ось\\
\sccsq{x}{y} & координатная поверхность\\
\scmi{x}, \scmiOther{x} & момент инерции\\
$\SCParm_{\scg{}}$ & обозначение условно-неподвижной системы координат\\
\sckm{x}, \scdkm{x}, \sckmv{x}, \sckmdv{x}, \sckmldv{x} & кинетический момент\\
\scl{x} & лагранжиан\\
\scang{x}{y} & угол\\
\scsmall{x} & малая величина\\
\sctra{x}, \sctraOther{x} & коэффициенты вязкого трения\\
\sctrd{} & коэффициент трения качения\\
\scApplEpoch{} & начальная фаза возмущающей силы\\
\scIsoVar{\SCParm} & изохронная вариация\\
\scInfsimal{\SCParm}, \scInfsimal*{\SCParm} & бесконечно малая величина\\
\scvirt{\SCParm} & виртуальная физическая величина\\
\scbr{x} & виртуальное изменение радиуса-вектора\\
\scractual{x} & действительное бесконечно малое изменение радиуса-вектора\\
\scr{x}, \scrv{x}, \scrdv{x} & радиус-вектор\\
\scrad{x} & радиус\\
$\SCParm_\SCRel$ & относительное (напр., ускорение) \\
\scDirCosR{x} & направляющий косинус (одного из углов Эйлеровой оси относительно Декартовой СК)\\
\scDirCosA{x} & направляющий косинус (одной из пар осей неподвижной и подвижной СК)\\
\sca{x}, \scav{x} & ускорение\\
\scac{x} & просто какая-то константа\\
\scV{x}, \scVv{x}, \scVdv{x} & скорость и её производная\\
\scu{x} & силовая функция\\
\scp{x} & потенциальная энергия\\
\sctrf{} & коэффициент трения скольжения\\
\scPolyVar{x} & переменная характеристического полинома\\
\scPolyRoots{} & корни характеристического полинома\\
\scdyad{x}{y} & диада\\ % TODO: скорее всего будем удалять, т.к. этот математический аппарат не преподаётся, и без него можно обойтись
\scTmpFnc{x} & какая-то <<временная>> функция для пункта <<Механическая система с пружиной, демпфером и угловой обобщённой координатой>>\\
\scf{x} & диссипативная функция Рэлея\\
\scfd{x}, \scfdv{x} & даламберова сила инерции\\
\scPhi{x}, \scPhiv{x} & вектор конечного поворота\\
\scphi{x} & угол конечного поворота\\
\scPst{n} & значение координаты, соответствующее положению равновесия системы (конкретное значение №$n$)\\
\sck{} & круговая частота собственных незатухающих колебаний системы\\
\sckSt{} & круговая частота собственных затухающих колебаний системы\\
\scn{} & коэффициент затухания\\
\scK{} & коэффициент жёсткости спиральной пружины\\
\scc{} & коэффициент жёсткости линейной пружины\\
\scCQ{n} & некая константа из главы <<Определение обобщённой силы>>\\
\scCc{n} & то же, но для главы <<Использование уравнения Лагранжа \RNum{2}~рода для получения математических моделей некоторых колебательных систем с одной степенью свободы>>\\
\scCI{n} & константа интегрирования\\
\scCoM{x} & центр масс\\
\scP{} & мгновенный центр скоростей\\
\scGenMom{x} & обобщённый импульс\\
\scFP{x}, \scFPv{x} & пример силы\\
\scApplFreq{} & круговая частота возмущающей силы\\
\scEpoch{} & начальная фаза\\
$\SCParm^{\scE{}}$ & <<внешний>>\\
\scF{x}, \scFv{x} & сила\\
\scFMain{x}, \scFMainv{x} & главный вектор сил\\
\sctr{x}, \sctrv{x} & сила трения\\
\scG{x}, \scGv{x} & сила тяжести\\
\scN{x}, \scNv{x} & сила реакции опоры\\
\scR{x}, \scRv{x} & сила реакции связи\\
\scFRes{x}, \scFResv{x} & равнодействующая сила\\
\scRad{x} & тоже радиус\\
\scExV{x}, \scExVv{x} & пример вектора\\
\scMatA{},
\scMatAp{},
\scMatAv{},
\scMatAg{},
\scMatApv{}
& матрицы направляющих косинусов\\
\scAmpl{x} & амплитуда\\
\scAphi{} & приведённый момент инерции\\
\scAc{n} & компонент приведённого момента инерции\\
\scA{x} & работа\\
\scAelem{x} & элементарная работа силы\\
\scba{x} & виртуальная работа\\
\scbq{n} & виртуальное изменение обобщённой координаты~\scq{n}\\
\scM{x}, \scMv{x} & момент силы относительно оси \scx{}\\
\scint{x}{y} & перечисление всех значений от $x$ до $y$\\
\scT{x} & кинетическая энергия\\
\sct{x} & параметр, похожий на кинетическую энергию, но без массы\\
\scPeriod{x}, \scPeriodSt{x}, \scPeriodP{} & период\\
\scFT{x}, \scFTv{x} & сила натяжения нити\\
\sceta{} & коэффициент динамичности\\
\sclame{x} & коэффициент Ляме\\
\scH{x} & гамильтониан\\
\scHyp{} & гиперкомплексное пространство\\
\sch{x} & возмущающая сила\\
\scha{x} & амплитуда возмущающих воздействий\\
\scS{x} & след матрицы\\
\scSF{x}, \scSFv{x} & импульс силы\\
\scTravel{x} & перемещение\\
\scLambdast{} & статическая деформация пружины\\
\scSpring{x} & динамическая деформация пружины\\
\scprgl{x}, \scprgm{x} & параметры Родрига"--~Гамильтона\\
\scql{x}, \scqm{x}, \scqn{x}, \scqa{x}, \scqp{x}, \scqv{x}, \scqb{x} & компоненты кватернионов\\
\scqL{x}, \scqM{}, \scqN{}, \scqA{}, \scqP{} & кватернионы\\
\scqc{\scqL{}} & сопряжённый кватернион\\ % conjugate
\scinv{\scqL{}} & обратный кватернион\\
$\scnorm{\scqL{}}$ & норма кватерниона\\
\qp & кватернионное умножение\\
$\scQscal$, $\scQvect$ & скалярная и векторная части кватерниона\\
$\scBasG{} \Leftrightarrow \scivg{}, \scjvg{}, \sckvg{}$ & условно-неподвижный (опорный, базовый) базис и его орты\\
$\scBasI{} \Leftrightarrow \scBasi{1}, \scBasi{2}, \scBasi{3}$ & альтернативное обозначение\\
$\scBasF{} \Leftrightarrow \sciv{}, \scjv{}, \sckv{}$ & подвижный (связанный) базис и его орты\\
$\scBasE{} \Leftrightarrow \scBase{1}, \scBase{2}, \scBase{3}$ & альтернативное обозначение\\
\scBasM{}, \scBasm{x} & базис главных осей инерции и его орт\\
\scort{x} & просто тупо орт.\\
\scru{} & действительная единица\\
\scj{}, \sciu{}, \sciiu{}, \sciiiu{} & мнимые единицы\\
\sci{x} & радиус инерции\\
\sce{x} & ось Эйлерова вращения\\
\sceo{x} & орт оси Эйлерова вращения\\
$\SCParm_\SCTrans$ & переносное (напр., ускорение)
\end{longtblr}

% NB: после миграции с longtabu на longtblr это делается путём указания label = none
%\addtocounter{table}{-1}% нужно откатить на единицу счетчик номеров таблиц, так как предыдующая таблица сделана для удобства представления информации по ГОСТ
